<p>La propietaria de un recinto de explotaci&oacute;n h&iacute;pica en la zona de Pago Melilla (Chiclana) ha sido imputada recientemente por un presunto delito de maltrato animal, al abandonar aproximadamente a una veintena de caballos, provoc&aacute;ndoles la<strong> muerte por falta de alimento</strong> a dos de ellos. A esta cifra, se podr&iacute;a sumar alg&uacute;n animal m&aacute;s, ya que se encuentran en un delicado estado de salud debido a su mal cuidado en este picadero.</p>
<p>Tras varios meses siendo investigada, debido a las denuncias de algunos de sus vecinos que alertaron a las autoridades, hace aproximadamente dos semanas se abrieron diligencias dando a conocer que, efectivamente, en este criadero se produc&iacute;an irregularidades. Los agentes visitaron el recinto con un veterinario para comprobar que los animales presentaban claros signos de desnutrici&oacute;n y que viv&iacute;an en condiciones p&eacute;simas.</p>
<p>La imputada, quien hace unos meses declar&oacute; a sus allegados que el negocio de cr&iacute;a y venta de &ldquo;purasangres&rdquo; no marchaba como hace unos a&ntilde;os y que los gastos de manutenci&oacute;n eran elevados, ha alegado recientemente que la causa de estas muertes se debe a &ldquo;haber bebido agua o comer hierba en mal estado&rdquo;. Estas afirmaciones, seg&uacute;n la investigaci&oacute;n policial, carecen de fundamento y veracidad, por lo que finalmente ha sido imputada por un delito contra la ley de protecci&oacute;n animal.</p>

